\textbf{Réponse à l'énoncé 1 :}\\
Il s'agit d'effectuer la configuration de base d'un routeur Cisco 2500 via
l'utilisation du mode \emph{setup}. On obtient alors la configuration suivante :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
RTR_42# sh run
hostname RTR_42
enable secret 5 $1$CTD6$jyHCeLKO4VA6u.awtALO1.
enable password password
line vty 0 4
password cisco
no snmp-server
!
ip routing
!
interface Ethernet0
ip address 192.168.42.254 255.255.255.0
!
interface Serial0
shutdown
no ip address
!
interface Serial1
shutdown
no ip address
dialer-list 1 protocol ip permit
dialer-list 1 protocol ipx permit
!
end
\end{lstlisting}
\end{small}

\textbf{Réponse à l'énoncé 2 :}\\
Il s'agit de renommer le routeur :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
RTR_42> en
Password:

RTR_42# conf t
RTR_42(config)# hostname TP1CiscoG42
TP1CiscoG42(config)# end
TP1CiscoG42#
\end{lstlisting}
\end{small}

\textbf{Réponse à l'énoncé 3 :}\\
Il s'agit de configurer l'horloge du routeur (on suppose l'heure d'été) :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
RTR_42> en
Password:

RTR_42# conf t
RTR_42(config)# clock timezone CEST +2
RTR_42(config)# end
RTR_42# clock set 15:22:00 Mar 24 2010
RTR_42# show clock
15:22:05.215 CST Wed Mar 24 2010
RTR_42# conf t
RTR_42(config)# ntp server 88.191.108.178
RTR_42(config)# end
RTR_42# disable
RTR_42>
\end{lstlisting}
\end{small}

\clearpage
\textbf{Réponse à l'énoncé 4 :}\\
Il s'agit de changer l'adresse IP de l'interface Ethernet 0 du routeur Cisco.
On vérifie la connectivité avec un \emph{ping -c1 192.168.42.1}:

\begin{small}
\begin{lstlisting}
RTR_42> en
Password:

RTR_42# sh ip in ether 0 | include address
  Internet address is 192.168.42.254/24
  Broadcast address is 255.255.255.255
RTR_42# conf t
RTR_42(config# ip address 192.168.42.1 255.255.255.0
RTR_42(config)# end
RTR_42# sh ip in ether - | include address
  Internet address is 192.168.42.1/24
  Broadcast address is 255.255.255.255
RTR_42# sh run
(....)
interface Ethernet0
 ip address 192.168.42.1 255.255.255.0
 fair-queue 64 256 0
(....)
RTR_42# disable
RTR_42>
\end{lstlisting}
\end{small}

On vérifie alors la connectivité via le lien Ethernet :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
15:30 root@host1 ~# ifconfig 192.168.42.42
15:31 root@host1 ~# ping -c1 192.168.42.1
PING 192.168.42.1 (192.168.42.1) 56(84) bytes of data.
64 bytes from 192.168.42.1: icmp_seq=1 ttl=63 time=1.11 ms

--- 192.168.42.1 ping statistics ---
1 packets transmitted, 1 received, 0% packet loss, time 0ms
rtt min/avg/max/mdev = 1.114/1.114/1.114/0.000 ms
15:31 root@host1 ~#
\end{lstlisting}
\end{small}

\textbf{Réponse à l'énoncé 5 :}\\
Il s'agit de changer les mots de passe d'accès en telnet et en mode
privilégié :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
RTR_42> en
Password:

RTR_42# conf t
RTR_42(config)# enable newpassword
RTR_42(config)# line console
RTR_42(config-line)# password newpassword2
RTR_42(config-line)# exit
RTR_42(config)# line vty 0
RTR_42(config-line)# password newpassword2
RTR_42(config-line)# end
RTR_42# write
RTR_42# disable
RTR_42>
\end{lstlisting}
\end{small}

\clearpage
\textbf{Réponse à l'énoncé 6 :}\\
Il s'agit de configurer l'interface telnet du routeur en configurant une
fermeture de session après 10 minutes d'inactivité et le \emph{logging} des
messages de debug en telnet. Enfin on ajoute une bannière de connexion :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
RTR_42> en
Password:

RTR_42# conf t
RTR_42(config)# line vty 0
RTR_42(config-line)# session-timeout 10
RTR_42(config-line)# monitor
RTR_42(config-line)# exit
RTR_42(config)# banner motd # ACCES RESTREINT #
RTR_42(config)# end
RTR_42# disable
RTR_42>
\end{lstlisting}
\end{small}

\textbf{Réponse à l'énoncé 7 :}\\
Il s'agit de refaire toute la configuration en une seule étape :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
Router> en
Router# conf t
Router(config)# hostname RTR_42
RTR_42(config)# ip address 192.168.42.1 255.255.255.0
(...)
\end{lstlisting}
\end{small}

On vérifie alors la connectivité via le lien Ethernet :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
15:30 root@host1 ~# ifconfig 192.168.42.42
15:31 root@host1 ~# ping -c1 192.168.42.1
PING 192.168.42.1 (192.168.42.1) 56(84) bytes of data.
64 bytes from 192.168.42.1: icmp_seq=1 ttl=63 time=1.11 ms

--- 192.168.42.1 ping statistics ---
1 packets transmitted, 1 received, 0% packet loss, time 0ms
rtt min/avg/max/mdev = 1.114/1.114/1.114/0.000 ms
15:31 root@host1 ~#
\end{lstlisting}
\end{small}

La configuration IP et donc fonctionnelle. On poursuit avec la sécurité du
routeur :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
(...)
RTR_42(config)# enable password
RTR_42(config)# line console 0
RTR_42(config-line)# password cisco
RTR_42(config-line)# exit
RTR_42(config)# line vty 0
RTR_42(config-line)# password cisco
RTR_42(config-line)# monitor
RTR_42(config-line)# exit
RTR_42(config)# banner motd # ACCES RESTREINT #
RTR_42(config)# end
RTR_42# write
RTR_42# disable
RTR_42>
\end{lstlisting}
\end{small}
